{"id": "math-01", "question": "$用先求主范式的方法证明(P \\rightarrow Q) \\wedge(P \\rightarrow R) \\Leftrightarrow(P \\rightarrow(Q \\wedge R)$", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "符号逻辑"]}
{"id": "math-02", "question": "设 $z =3+4i$, 求复数 $w$ = $\\frac{1}{z}$ 的共轭复数", "constraint": "结果实部在前，虚部在后，用latex公式", "answers": ["$\\frac{\\text{3}}{\\text{25}}\\text{+}\\frac{\\text{4}}{\\text{25}}\\text{i}$"], "type": "Calculation", "level": 1, "category": ["数学", "初等数学", "代数", "None"]}
{"id": "math-03", "question": "设双叶双曲面 \\( S: x^2 + y^2 - z^2 = -2 \\)。记以 \\( M_0(1, 1, -1) \\) 为顶点且与 \\( S \\) 的上半叶 \\(S^+ = \\{(x, y, z) \\in S \\mid z \\geq \\sqrt{2}\\}\\) 相切的所有切线构成的锥面为 \\(\\Sigma\\)。写出三个 \\(S^+ \\cap \\Sigma\\) 所在平面 \\(\\pi\\) 的法向量。", "constraint": "用向量形式表示，逗号分隔", "answers": ["(1,1,1) , (2,2,2) , (-3,-3,-3)"], "type": "Open-ended", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "解析几何", "None"]}
{"id": "math-04", "question": "在空间中给定两不同点 $P$ 和 $Q$。过 $P$ 点直线 $L(P)$ 和过 $Q$ 点直线 $L(Q)$ 正交于点 $M$。自定义点 $P$ 和 $Q$，写出至少两个$M$所在曲面的方程。\n", "constraint": "方程间用分号分隔", "answers": ["$x^2+y^2+z^2=1$；$x^2+y^2+z^2=4$"], "type": "Open-ended", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "解析几何", "None"]}
{"id": "math-05", "question": "若 $x、y$ 满足约束条件$\\begin{cases} x\\le 2\\\\ y\\le 2\\\\x+y\\ge 3\\end{cases}$，求 $x+3y$ 的最大值", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["8"], "type": "Calculation", "level": 1, "category": ["数学", "应用数学", "规划优化", "None"]}
{"id": "math-06", "question": "设$a$是任一实数，$q$与${{q}^{\\prime }}$是整数，且$q$>${{q}^{\\prime }}$，证明：$\\left| \\sum\\limits_{x=q+1}^{{{q}^{\\prime }}}{{{e}^{2\\pi iax}}} \\right|\\le \\min ({{q}^{\\prime }}-q,\\frac{1}{h\\left\\langle a \\right\\rangle })$。其中$\\left\\langle a \\right\\rangle =\\min (\\left\\{ a \\right\\},1-\\left\\{ a \\right\\})$,而$h\\ge 2$.但当$\\left\\langle a \\right\\rangle \\le \\frac{1}{6}时,h\\ge 3$", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "数论", "None"]}
{"id": "math-07", "question": "足球队有38人，乒乓球队有15人，羽毛球队有20人，三个队队员共58人，其中3人同时参加三个队，问同时参加两个队的人有几个？", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["9"], "type": "Calculation", "level": 1, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "集合论"]}
{"id": "math-08", "question": " 两只风险资产的收益率分别为 $\\tilde{r}_A$ 和 $\\tilde{r}_B$。考虑一个投资者，他的初始财富为 $w = 1$，效用函数为 $u(\\cdot)$，其中 $u'(\\cdot) > 0$ 且 $u''(\\cdot) < 0$。他最大化期望效用 $\\mathbb{E}[u(\\tilde{w})]$。令他的最优组合为 $[a, 1-a]$。假设 $\\tilde{r}_A = \\tilde{x}, \\, \\tilde{r}_B = \\tilde{y} + \\tilde{e}, \\, \\tilde{x}, \\, \\tilde{y}, \\, \\tilde{e}$ 互相独立，$\\tilde{x} \\sim_d \\tilde{y}$ 且 $\\mathbb{E}[\\tilde{e}] = 0$。证明投资者在资产 $A$ 上的投资额要大于他资产 $B$ 上的投资额，即 $a > 1/2$。\n", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "金融经济", "None"]}
{"id": "math-09", "question": "如果定义运算符号&为a&b=a+2b+10ab-3，那么3&2的值是多少？", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["64"], "type": "Calculation", "level": 1, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "自定义运算符"]}
{"id": "math-10", "question": "已知$A$为$3$阶矩阵，且 $\\left| A \\right|=3$，求$\\left| A-{{(2{{A}^{*}})}^{-1}} \\right|$", "constraint": "结果保留分数形式，用latex公式", "answers": ["$\\frac{125}{72}$"], "type": "Calculation", "level": 1, "category": ["数学", "近代数学", "线性代数", "None"]}
{"id": "math-11", "question": "设某商品的需求函数为$Q=160-2p$，其中$Q,p$分别表示需求量和价格，如果该商品需求弹性的绝对值等于$1$，求商品的价格。", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["40"], "type": "Calculation", "level": 1, "category": ["数学", "应用数学", "金融经济", "None"]}
{"id": "math-12", "question": "$y o z$ \\text { 平面上曲线 }\\left\\{\\begin{array}{l}\ny=3 z \\\\\nx=0\n\\end{array} \\text { 绕 }$ y$ \\text { 轴旋转一周所成曲面方程是 }", "constraint": "直接写出答案，以latex形式输出", "answers": ["$9x^{2}-y^{2}+9z^{2}=0$"], "type": "Calculation", "level": 1, "category": ["数学", "近代数学", "解析几何", "None"]}
{"id": "math-13", "question": "$13$个人围坐一个圆桌。如果小明拒绝坐在小红的右侧，有多少种围坐方式？", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["439084800"], "type": "Calculation", "level": 1, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "数列"]}
{"id": "math-14", "question": "求公式$(p_1\\leftrightarrow p_3)\\wedge (\\neg p_2\\oplus p_4)$在真值赋值$(p_1/1,p_2/1,p_3/0,p_4/1)$下的值。", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["0"], "type": "Calculation", "level": 1, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "符号逻辑"]}
{"id": "math-15", "question": "若$D$ 是$9$ 阶有向简单图,$D'$是$D$的子图,已知 $D'$的边数$m'=72$,$D$的边数$m$为多少?", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["72"], "type": "Calculation", "level": 1, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "图论"]}
{"id": "math-16", "question": "今年高二（1）班的同学参加语文和数学两个学科的结业水平考试, 每科满分为 120 分. 考试成绩非常优秀，每个同学都至少有一科成绩在 110 分以上，其中语文 110 分以上的有 45 人，数学 110 分以上的有 48 人，这两科均在 110 分以上的有 40 人，高二（1）班共有几个同学？", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["53"], "type": "Calculation", "level": 1, "category": ["数学", "应用数学", "现实应用", "None"]}
{"id": "math-17", "question": "将二进制数$101101$转换为十进制数", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["45"], "type": "Calculation", "level": 1, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "进制转换"]}
{"id": "math-18", "question": "一个球体质量为24克，密度为7.8克每立方厘米，那么该球体的半径是多少毫米？", "constraint": "结果保留两位小数，且省略单位", "answers": ["9.03"], "type": "Calculation", "level": 1, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "单位转换"]}
{"id": "math-19", "question": "小智有一批苹果，每天吃掉这批苹果的$\\frac{1}{4}$，$3$天后还剩$81$个苹果，求小智最初有多少苹果？", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["192"], "type": "Calculation", "level": 1, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "基本算数"]}
{"id": "math-20", "question": "计算2340的所有正因数个数", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["36"], "type": "Calculation", "level": 1, "category": ["数学", "现代数学", "数论", "None"]}
{"id": "math-21", "question": "在数学计算中，定义法求极限具有广泛的应用。设$f(x)$在${{x}_{0}}$点可导，且${{f}^{\\prime }}({{x}_{0}})=1$。${{\\alpha }_{n}},{{\\beta }_{n}}$为趋于零的正项数列，求极限$\\underset{n\\to \\infty }{\\mathop{\\lim }}\\,\\frac{f({{x}_{0}}+{{\\alpha }_{n}})-f({{x}_{0}}-{{\\beta }_{n}})}{{{\\alpha }_{n}}+{{\\beta }_{n}}}$", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["1"], "type": "Calculation", "level": 1, "category": ["数学", "应用数学", "常识应用", "误导"]}
{"id": "math-22", "question": "两个轮船相向而行且均可视为匀速运动，A车长200米，B车长300米。A车3分钟内行驶了1620米，B车速度为每小时36千米。从两车车头相遇到两车完全错开，需要多少秒？", "constraint": "结果保留两位小数，且省略单位", "answers": ["26.32"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "单位转换"]}
{"id": "math-23", "question": "一辆汽车在100公里的行程中消耗了8升汽油，而每升汽油可以释放出32兆焦耳的能量。如果汽车在这段行程中的平均速度为90公里/小时，计算该汽车的引擎效率（能量输出功率占总燃料能量的比例），假设汽车在这段行程中的平均功率输出为25千瓦。", "constraint": "结果保留两位小数，结果用%表示", "answers": ["39.06%"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "单位转换"]}
{"id": "math-24", "question": "一艘油轮运输一种密度为0.85克/毫升的原油，总容积为5000立方米。请计算：\n这批原油的总重量（单位为公吨），如果需要将其转换为磅，结果是多少？", "constraint": "直接输出结果，且省略单位", "answers": ["4250,9369635"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "单位转换"]}
{"id": "math-25", "question": "给定一个正四棱锥P−ABCD，其中底面ABCD是正方形，边长为a，并且锥顶P到底面ABCD的垂直距离（高）为h。求四棱锥侧面PAB的面积。", "constraint": "直接输出答案，保留根号和分数形式，用latex公式", "answers": ["$\\frac{a}{2} \\sqrt{h^2 + \\frac{a^2}{4}}$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "初等数学", "几何", "None"]}
{"id": "math-26", "question": "给定一个直三棱柱$ABC−DEF$，底面 ABC是一个直角三角形，其中$\\angle ABC$=$90{}^\\circ$，$AB=a$，$BC=b$。三棱柱的高 AA′（其中 A′是点 A 在顶面 $DEF$上的对应点）为$h$。在$BC$和$EF$的中点分别为$M$和$N$。求四边形 $AMDN$的面积。", "constraint": "直接输出答案，保留根号和分数形式，用latex公式", "answers": ["$h\\sqrt{{{a}^{2}}+{{(\\frac{b}{2})}^{2}}}$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "初等数学", "几何", "None"]}
{"id": "math-27", "question": "求函数$\\text{f(x,y)=}{{\\text{x}}^{2}}+{{y}^{2}}$，约束条件为$g(x,y)={{x}^{2}}-{{y}^{2}}-1=0$", "constraint": "直接输出答案", "answers": ["1"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "初等数学", "代数", "None"]}
{"id": "math-28", "question": "已知函数$f(x)=\\frac{{{x}^{2}}+4}{x+2}$，求其在$x>-2$时的最小值", "constraint": "直接输出答案，保留根号，用latex公式", "answers": ["$4\\sqrt{2}-4$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "初等数学", "代数", "None"]}
{"id": "math-29", "question": "解不等式：$\\frac{{{x}^{2}}-4x+3}{{{x}^{2}}-9}\\le 0$", "constraint": "答案写成区间的形式，用latex公式", "answers": ["(-3, 1]"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "初等数学", "代数", "None"]}
{"id": "math-30", "question": "解不等式： ${{x}^{4}}-5{{x}^{2}}+4\\le  0$", "constraint": "答案写成区间的形式，用latex公式", "answers": ["[-2, -1]\\bigcup[1, 2]"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "基本算数"]}
{"id": "math-31", "question": "化简下列代数式： $\\frac{3x-2y-z}{{{x}^{2}}-xy-xz+yz}+\\frac{3y-2z-x}{{{y}^{2}}-yz-yx+zx}+\\frac{3z-2x-y}{{{z}^{2}}-zx-zy+xy}$", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["$\frac{x^{2} + y^{2} + z^{2} - xy - yz - zx}{(x - y)(y - z)(z - x)}$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "基本算数"]}
{"id": "math-32", "question": "有$10$张卡片，分别标有数字$1，2，3，...，10。$从中随机抽取$4$张卡片，要求抽出的$4$张卡片的数字之和为偶数。问共有多少种不同的抽法？", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["110"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "基本算数"]}
{"id": "math-33", "question": "设函数 $y=y(x)$ 由方程 ${{e}^{y}}+xy=e$ 所确定，求 ${{y}^{\\prime\\prime }}(0)$", "constraint": "结果保留分数形式，用latex公式", "answers": ["$\\frac{1}{{{e}^{2}}}$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "近代数学", "高等数学", "None"]}
{"id": "math-34", "question": "曲线弧$y=\\sin x(0<x<\\pi )$上曲率半径最小点处的曲率半径。", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["1"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "近代数学", "高等数学", "None"]}
{"id": "math-35", "question": "求下列不定积分：$\\int{\\frac{\\sin x\\cos x}{\\sin x+\\cos x}dx}$", "constraint": "结果保留根号和分数形式，用latex公式", "answers": ["$\\frac{1}{2}(\\sinx-\\cosx)-\\frac{1}{2\\sqrt{2}}\\ln\\left|\\frac{\\tan\\frac{x}{2}-1+\\sqrt{2}}{\\tan\\frac{x}{2}-1-\\sqrt{2}}\\right|+C$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "近代数学", "高等数学", "None"]}
{"id": "math-36", "question": "设$T:C\\left[ 0,1 \\right]\\to C[0,1]$是一个线性算子，定义为$(Tf)(x)=\\int_{0}^{x}{f(t)dt}$。计算算子$T$的范数", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["1"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "现代数学", "泛函分析", "None"]}
{"id": "math-37", "question": "找出满足下列条件的最小正整数$x$，一个数除以$5$余$3$，除以$7$余$4$，除以$11$余$5$", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["368"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "现代数学", "数论", "None"]}
{"id": "math-38", "question": "求 $107x+37y=25$ 的一切整数解", "constraint": "直接写出答案，之间用分号隔开，以latex形式输出", "answers": ["$x=3-37t;y=-8+107t;t\\inZ$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "现代数学", "数论", "None"]}
{"id": "math-39", "question": "某机械厂生产两种产品：产品A和产品B。生产每单位产品A需要2小时的机器时间和3公斤的原料，而生产每单位产品B需要1小时的机器时间和4公斤的原料。工厂每天有最多100小时的机器时间和120公斤的原料可供使用。每单位产品A的利润为40元，每单位产品B的利润为30元。求工厂每天应生产多少单位产品A和产品B，才能使利润最大化？", "constraint": "直接写答案，先写A的值，再写B的值，之间用分号隔开", "answers": ["40;0"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "应用数学", "规划优化", "None"]}
{"id": "math-40", "question": "已知$x,y$满足不等式组$\\begin{cases} 2x-y-3\\ge 0\\\\ 2x+3y-6\\le 0\\\\3x-5y-15\\le 0\\end{cases}$，求使$x+y$取最大值的整数$x,y$", "constraint": "答案之间用分号隔开，以latex形式输出", "answers": ["$3;0$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "应用数学", "规划优化", "None"]}
{"id": "math-41", "question": "某装修公司生产圆桌和衣柜两种产品，现有两种木材，第一种72立方米，第二种56立方米，假设生产每种产品都需要两种木料，生产一只圆桌需要第一种木料0.18立方米和第二种木料0.08立方米；一个衣柜需要第一种木料0.09立方米和第二种木料0.28立方米。每生产一只圆桌可获利6元，生产一个衣柜可获利10元，木器厂在现有木料下，圆桌和衣柜各生产多少，才能获利最多？", "constraint": "先写圆桌的个数，再写衣柜的个数；答案之间用分号隔开", "answers": ["$350;100$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "应用数学", "规划优化", "None"]}
{"id": "math-42", "question": "设随机变量X和Y相互独立，且$X\\sim N(0,1)$，$Y\\sim N(0,1)$，求$Z=X+Y$的密度函数${{f}_{z}}(z)$", "constraint": "直接写出结果，保留根号和分数形式，以latex形式输出", "answers": ["$\\frac{1}{\\sqrt{4\\pi}}{{e}^{-\\frac{{{z}^{2}}}{4}}}', '-\\infty<z<\\infty.$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "现代数学", "概率统计", "None"]}
{"id": "math-43", "question": "甲乙两个盒子中各装有$2$个红球和$2$个白球，先从甲盒中任取一球，观察颜色后放入乙盒，再从乙盒中任取一球，令$X，Y$分别表示从甲盒和乙盒中取到的红球个数，则$X$与$Y$的相关系数", "constraint": "结果保留分数，用latex公式", "answers": ["$\\frac{1}{5}$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "现代数学", "概率统计", "None"]}
{"id": "math-44", "question": "已知集合 A是一个8元集合，计算 A上可以定义多少种不同的既自反又反对称的二元关系；", "constraint": "直接写出答案，用latex公式", "answers": ["$3^{28}$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "集合论"]}
{"id": "math-45", "question": "计算一个五元集合上可以定义的不同的等价关系个数；", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["52"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "集合论"]}
{"id": "math-46", "question": "现规定$\\oplus 、\\otimes$是一种新的运算，$A\\oplus B＝2A-3B$，$A\\otimes B=A-2B$,$A\\triangleleft B={{A}^{2}}-{{B}^{3}}$。那么$10\\oplus 9\\otimes8\\triangleleft 7$的值为？", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["186"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "自定义运算符"]}
{"id": "math-47", "question": "设P为实数，若无穷数列$\\left\\{ {{a}_{n}} \\right\\}$满足如下三个性质，则称$\\left\\{ {{a}_{n}} \\right\\}$为$\\Re $数列：$①{{a}_{1}}+p\\ge 0,且{{a}_{2}}+p=0$ $②{{a}_{4n-1}}<{{a}_{4n}}(n=1,2,...)$ $③{{a}_{m+n}}\\in \\left\\{ {{a}_{m}}+{{a}_{n}}+p,{{a}_{m}}+{{a}_{n}}+p+1 \\right\\}(m=1,2,...;n=1,2,...)$，若数列$\\left\\{ {{a}_{n}} \\right\\}$是$\\Re $数列，求${{a}_{5}}$", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["-p+2"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "自定义运算符"]}
{"id": "math-48", "question": "乘法算式$1XY.ZAB × 3 = XYZ.AB1$中，X、Y、Z、A、B分别表示不同的数字，求1XY.ZAB的值。", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["142.857"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "自定义运算符"]}
{"id": "math-49", "question": "已知$3$阶矩阵$A$可逆，将$A$的第$2$列与第$3$列交换得矩阵$B$，把$B$的第$2$列乘以$-2$得矩阵$C$，求满足$P{{A}^{*}}\\text{=}{{C}^{*}}$的矩阵$P$", "constraint": "结果写成矩阵形式，以latex形式输出", "answers": ["$\\begin{pmatrix} 2 & 0 & 0 \\ 0 & 0 & -1 \\ 0 & 2 & 0 \\end{pmatrix}$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "近代数学", "线性代数", "None"]}
{"id": "math-50", "question": "设$A=\\left( \\begin{matrix}\n   1 & a  \\\\\n   1 & \\text{0}  \\\\\n\\end{matrix} \\right),B=\\left( \\begin{matrix}\n   0 & 1  \\\\\n   1 & b  \\\\\n\\end{matrix} \\right)$，当$a,b$为何值时，存在矩阵$C$使得$AC-CA=B？$并求所有矩阵$C$", "constraint": "直接写出答案，先写a取值，再写b取值，之间用分号隔开", "answers": ["-1;0"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "近代数学", "线性代数", "None"]}
{"id": "math-51", "question": "设 $A=\\left( \\begin{matrix}\n   3 & -2 & -4  \\\\\n   -2 & a & -2  \\\\\n   -4 & -2 & 3  \\\\\n\\end{matrix} \\right)$ 的特征值有重根，求正交矩阵 $Q$ 使${{Q}^{T}}AQ=\\Lambda $", "constraint": "结果写成矩阵形式，保留根号和保留分数形式，以latex形式输出", "answers": ["$\\left(\\begin{matrix}\n-\\frac{1}{\\sqrt{5}}&\\frac{4}{3\\sqrt{5}}&\\frac{2}{3}\\\\\n\\frac{2}{\\sqrt{5}}&-\\frac{2}{3\\sqrt{5}}&\\frac{1}{3}\\\\\n0&\\frac{\\sqrt{5}}{3}&\\frac{2}{3}\\\\\n\\end{matrix}\\right)$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "近代数学", "线性代数", "None"]}
{"id": "math-52", "question": "假设寡头市场上只有两个厂商生产完全相同的产品，两厂商同时决定各自的产量(所谓同时主要表明各厂商在决定自己生产多少时无法知道其他厂商的决定)。设厂商1的产量为$q_1$，厂商2产量为$q_2$则总产量为$Q=q_1+q_2$。市场出清价格是总产量的函数$P(Q)=20-Q$。假定没有固定成本,边际成本相等,即$c_1=c_2=5$在这种情况下，这两个厂商该如何进行产量决策?", "constraint": "先写厂商1的产量，再写厂商2的产量，结果之间用分号隔开", "answers": ["5;5"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "应用数学", "金融经济", "None"]}
{"id": "math-53", "question": "某完全竞争企业的短期边际成本函数$SMC=0.60-10$，总收益函数$TR =26Q$，且已知产量$Q=20$时的总成本$STC=260$。求:该企业利润最大化时的利润。", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["740"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "应用数学", "金融经济", "None"]}
{"id": "math-54", "question": "已知完全竞争市场上单个企业的长期成本函数为$TC=Q^3-20Q^2+100$，市场的产品价格$400$。求该企业实现利润最大化时的产量、平均成本和利润各是多少?", "constraint": "先写产量，再写平均成本，最后写利润，结果之间用分号隔开", "answers": ["20;5;7900"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "应用数学", "金融经济", "None"]}
{"id": "math-55", "question": "右手直角坐标系下, 求由平面  $x-3 y+2 z-5 = 0$  与  $3 x-2 y-z+3 = 0 $ 所成\n二面角的角平分面方程.", "constraint": "结果之间用分号隔开，以latex形式输出", "answers": ["$4x-5y+z-2=0;2x+y-3z+8=0$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "近代数学", "解析几何", "None"]}
{"id": "math-56", "question": " 右手直角坐标系下, 已知直线  $l_{1}: \\frac{x-a}{1}=\\frac{y}{-1}=\\frac{z}{1}$  与  $l_{2}: \\frac{x}{1}=\\frac{y-1}{0}=\\frac{z}{1}$ 相交, 求  $l_{2}$  绕 $ l_{1}$  旋转出的曲面方程.", "constraint": "直接写出答案,以latex形式输出", "answers": ["$x^{2}+y^{2}+z^{2}+2xy+2yz-2xz-2x+2y-2z-3=0$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "近代数学", "解析几何", "None"]}
{"id": "math-57", "question": "求解初始值$h_0=1$，$h_1=0$和$h_2=0$的递推关系$h_n=3h_{n-2}-2h_{n-3},(n\\ge 3)$。", "constraint": "直接写出答案，以latex形式输出", "answers": ["$h_n=\\frac{8}{9}-\\frac{2}{3}n+\\frac{1}{9}(-2)^{n}$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "数列"]}
{"id": "math-58", "question": "确定${1,2,3,4,5,6,7,8}$的没有偶数在它的自然位置上的排列数。", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["24024"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "数列"]}
{"id": "math-59", "question": "确定方程$2a_1+5a_2+a_3+a_4=100$满足条件$0\\le a_1$，$0 \\le a_2$， $0 \\le a_3 \\le 4$，$0 \\le a_4 \\le 1$的整数解的个数。", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["101"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "数列"]}
{"id": "math-60", "question": "已知无向图$G$有$19$条边，$4$个$3$度顶点，$2$个$4$度顶点，其余顶点的度数均小于$3$，问$G$至少有几个顶点？", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["15"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "图论"]}
{"id": "math-61", "question": "我们发现一杯热水放在常温环境中, 随时间的推移会逐渐逐渐变凉, 物体在常温环境下的温度变化有以下规律：如果物体的初始温度为 $ T_{0} $ ，则经过一定时间，即 $ t$  分钟后的温度 $ T  $ 满足  $T-T_{a}=\\left(\\frac{1}{2}\\right)^{\\frac{t}{h}}\\left(T_{0}-T_{a}\\right)$, $h  $称为半衰期, 其中$  T_{a}  $是环境温度。若 $ T_{a}=30{ }^{\\circ} \\mathrm{C}$ ,现有一杯  $85{ }^{\\circ} \\mathrm{C}$  的热水降至  $80{ }^{\\circ} \\mathrm{C}$  大约用时 $1$ 分钟, 那么水温从 $ 80{ }^{\\circ} \\mathrm{C} $ 降至  $50{ }^{\\circ} \\mathrm{C}$  大约还需要几分钟？ \n（参考数据: $ \\lg 2 \\approx 0.30, \\lg 11 \\approx 1.04$  ）", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["10"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "应用数学", "现实应用", "None"]}
{"id": "math-62", "question": "假设一个人每月工作获得的报酬能够写成一个连续函数 $f(x)=4 x^{2}-\\int_{0}^{1} f\\left(\\mathrm{e}^{x}\\right) \\mathrm{d} x $, 其中$x$是每月的工作时间，假设他每个月工作$80$小时，那么在不违反法律规定的情况下他从$60$ 岁到$70$最多能挣多少钱？", "constraint": "可以用e表示", "answers": ["$20737-e^2$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "应用数学", "常识应用", "误导"]}
{"id": "math-63", "question": "有一个人每天种地的面积等于$\\int_{0}^{\\frac{\\pi}{4}} x \\tan x \\sec ^{2} x \\mathrm{~d} x$, 那么他2024年能种多少地？", "constraint": "用$\\pi$表示", "answers": ["$366(\\frac{\\pi}{4}-\\frac{1}{2})$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "应用数学", "常识应用", "误导"]}
{"id": "math-64", "question": "将十六进制数$1A3F$转换为十进制数，再将十进制数转换为三进制数", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["100012212"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "进制转换"]}
{"id": "math-65", "question": "二进制数$1011011.1011$转换为十进制数", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["91.6875"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "进制转换"]}
{"id": "math-66", "question": "给定一个正四棱锥$P-ABCD$，其中底面$ABCD$是边长为$a$的正方形，顶点$P$到底面中心$O$的垂直距离为$h$。求二面角，这个二面角是由侧面三角形$\\triangle PAB$与底面四边形$ABCD$之间形成的二面角", "constraint": "直接输出答案，保留根号和分数形式，用latex公式", "answers": ["$\\arccos\\left(\\frac{a}{\\sqrt{4h^2+a^2}}\\right)$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "初等数学", "几何", "None"]}
{"id": "math-67", "question": "设$X$是一个巴拿赫空间，$T:X\\to X$是一个有界线性算子，且满足$\\left\\| T \\right\\|<1$。计算$(I-T)$逆算子的表达式", "constraint": "直接写出结果，用latex公式", "answers": ["$\\sum\\nolimits_{k=0}^{\\infty}{{{T}^{k}}}$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "现代数学", "泛函分析", "None"]}
{"id": "math-68", "question": "设$X={{L}^{2}}([0,1])$，定义算子 $T:X\\to X$为$T(f)(x)=xf(x)$，求算子 $T$ 的范数$\\left\\| T \\right\\|$。", "constraint": "结果保留根号和分数形式，用latex公式", "answers": ["1"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "现代数学", "泛函分析", "None"]}
{"id": "math-69", "question": "我们已知以下集合：\n\n\\[\nA = \\{\\{1, 2\\}, \\{1, 3\\}, \\{1, 2, 3\\}\\}, \\quad B = \\{\\{1, 2, 3\\}\\}, \\quad C = \\{\\{1, 3\\}, \\{2, 3\\}\\}, \\quad D = \\{\\{1, 2\\}, \\{2, 3\\}\\}\n\\]\n\n要求计算表达式：\n\\[\n(\\bigcup A) \\cap  B \\cap (\\bigcup (C \\cap D))\n\\]", "constraint": "结果写成集合的形式", "answers": ["$\\{2, 3\\}$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "集合论"]}
{"id": "math-70", "question": "设全集$U=\\{1,2,3,4,5,6,7,8,9,10\\}$，集合$A=\\{2,4,6,8,10\\}$，集合$B=\\{1,2,3,4,5\\}$，求$(\\Alpha \\Delta B)\\prime \\bigcap (\\Alpha \\bigcup \\Beta )$", "constraint": "结果写成集合的形式，用latex公式", "answers": ["$\\{2, 4\\}$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "集合论"]}
{"id": "math-71", "question": "求曲线$y=3-\\left| {{x}^{2}}-1 \\right|$与 $x$ 轴围成的封闭图形绕直线 $y=3$ 旋转所得的旋转体体积。", "constraint": "结果保留 $\\pi$和分数形式", "answers": ["$\\frac{448}{15}\\pi$"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "近代数学", "解析几何", "None"]}
{"id": "math-72", "question": "一个逻辑序列遵循以下规则：如果当前数字是偶数（不包括10的倍数），则下一个数字是当前数字除以2；如果当前数字是奇数，则下一个数字是当前数字乘以3再加1。如果当前数字是10的倍数，则下一个数字是当前数字除以5。数字6为第一个数字，求第六个数字是多少？", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["4"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "符号逻辑"]}
{"id": "math-73", "question": "有四个逻辑门：AND,OR,XOR,NAND。电路的输入是（A,B,C），其中A,B,C的值可以是0或11.电路设计如下：   \n1.第一个输出O1是A AND B。  \n2.第二个输出O2是O1 OR C。  \n3.第三个输出O3是O1 XOR O2。  \n4.第四个输出O4是O3 NAND B。  \n现在，如果A=1,B=1,C=0，计算O4的值。", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["1"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "符号逻辑"]}
{"id": "math-74", "question": "已知前提条件如下：  \n1.$(P\\to Q)\\vee (R\\to S)$   \n2.$P\\vee R$  \n3.$\\neg Q\\vee \\neg S$  \n至少有多少个符号取真值，使得前提条件全部成立？", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["1"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "符号逻辑"]}
{"id": "math-75", "question": "一个平面图有30条边，而且所有面都是5边形或6边形。已知5边形的数量是6个。问该图有多少个顶点？", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["21"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "图论"]}
{"id": "math-76", "question": "定义一个运算符$\\Delta $     \n\n $a\\Delta b=\\frac{{{a}^{2}}+3{{b}^{2}}}{2a+2b}$    \n\n$a\\otimes b=\\frac{{{a}^{2}}+2b}{a+b}$  \n计算$1\\Delta 2-3\\otimes 4+5\\Delta 6$", "constraint": "结果保留两位小数", "answers": ["5.78"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "自定义运算符"]}
{"id": "math-77", "question": "将二进制数1011101和1100110相加，先转换为十进制数，再转换为六进制数，求六进制的结果。", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["523"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "进制转换"]}
{"id": "math-78", "question": "智谱商店出售某AI商品，该商品的需求量$x$与价格$p$有如下关系：  \n   \n$x=100-2p$     \n\n其中$x$是商品的需求量，$p$是商品的价格（单位：元）。  \n商店的成本函数为：   \n   \n$C(x)=20x+200$   \n商店希望通过调整价格实现利润最大化，求最大利润。", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["250"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "应用数学", "现实应用", "None"]}
{"id": "math-79", "question": "某森林出现火灾，火势正以每分钟100平方米的速度顺风蔓延，消防站接到警报立即派消防队员前去，在火灾发生后五分钟到达救火现场，已知消防队员在现场平均每人每分钟灭火50平方米，所消耗的灭火材料、劳务津贴等费用为每人每分钟125元，另附加每次救火所耗损的车辆、器械和装备等费用平均每人100元，而烧毁一平方米森林损失费为60元。问：应派多少消防队员前去灭火，才能使总损失最少？", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["27"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "应用数学", "现实应用", "None"]}
{"id": "math-80", "question": "某人将100,000元存入银行，存款年利率为5%，存期为3年。该银行采用年复利计息方式，并且每年计算利息并进行一次复利。假设该人每年提取一次利息，且每年需缴纳10%的利息所得税。问：该人存款3年后，本金加利息总和是多少？", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["113500"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "应用数学", "常识应用", "误导"]}
{"id": "math-81", "question": "给定一个加权无向图，如下所示，求图的最小生成树的权重。  \n顶点集：$V=\\{A,B,C,D,E\\}$   \n边集：   \n$(A,B,1),(A,C,4),(A,D,3)$   \n$(B,C,2),(B,D,5),(C,E,6)$   \n$(D,E,7)$", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["12"], "type": "Calculation", "level": 2, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "图论"]}
{"id": "math-82", "question": "一家运输公司需要将一批高密度液态金属从A国运到B国。该液态金属的密度为13.6克/立方厘米，总体积为180立方米。运输过程需要将液态金属装在容量为275加仑的IBC集装桶中。每个IBC集装桶的重量（空桶）为65千克。为了避免超载，运输卡车的总负载限制为40公吨（包括桶和液态金属）。若每辆卡车的负载限制为40公吨，至少需要多少辆卡车才能完成运输。", "constraint": "直接输出结果，且省略单位", "answers": ["87"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "单位转换"]}
{"id": "math-83", "question": "已知有三根半径为R的圆柱，轴线分别沿着x、y、z轴方向，且圆柱的中心均在原点O（0，0，0），即三根圆柱互相垂直并在原点相交。求这三个圆柱交集部分的体积。", "constraint": "直接输出答案，保留分数形式，用latex公式", "answers": ["$(16-8\\sqrt{2})R^3$"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "几何", "None"]}
{"id": "math-84", "question": "给定正整数$r$，求最大实数$C$，使得存在一个公比为$R$的实数等比数列${{\\left\\{ {{a}_{n}} \\right\\}}_{n\\ge 1}}$，满足$\\left\\| {{a}_{n}} \\right\\|\\ge C$对所有正整数$n$成立，$\\left\\| x \\right\\|$表示实数$x$到与它最近整数的距离。", "constraint": "分情况讨论，先写r为奇数的结果，再写r为偶数的结果，答案用分号隔开，保留latex形式。", "answers": ["$\\frac{1}{2}$;$\\frac{r}{2(r+1)}$"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "代数", "None"]}
{"id": "math-85", "question": "给定正整数$n$，在一个$3*n$的方格表上，由一些方格构成的集合$S$称为“连通的”，如果对$S$中任意两个不同的小方格$A，B$，存在整数 $l\\ge 2$ 及$S$中 $l$ 个方格$A={{C}_{1,}}{{C}_{2,}}...,C=B$，满足${{C}_{i}}$与${{C}_{i+1}}$有公共边（$i=1,2,...,l-1)$。求具有下述性质的最大整数$K$：若将该方格表的每个小方格任意染为黑色或白色，总存在一个连通的集合$S$，使得$S$中的黑格个数与白格个数之差的绝对值不小于$K$", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["n"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "基本算数"]}
{"id": "math-86", "question": "设$\\left\\{ {{u}_{n}} \\right\\}$是正数列，满足$\\frac{{{u}_{n+1}}}{{{u}_{n}}}=1-\\frac{\\alpha }{n}+o\\left( \\frac{1}{{{n}^{\\beta }}} \\right)$，其中常数$\\alpha >0,\\beta >1.$ 讨论级数$\\sum\\limits_{n=1}^{\\infty }{{{u}_{n}}}$的收敛性. \n [注：设数列$\\left\\{ {{a}_{n}} \\right\\},\\left\\{ {{b}_{n}} \\right\\}$满足$\\underset{n\\to \\infty }{\\mathop{\\lim }}\\,{{a}_{n=0,}}\\underset{n\\to \\infty }{\\mathop{\\lim }}\\,{{b}_{n}}=0,$则${{a}_{n}}=o({{b}_{n}})$ $\\Leftrightarrow $存在常数$M>0$及正整数$N$，使得$\\left| {{a}_{n}} \\right|\\le M\\left| {{b}_{n}} \\right|$对任意$n>M$成立.]", "constraint": "分情况讨论，先写收敛条件，再写发散条件，用分号隔开，用latex公式", "answers": ["$\\alpha>1; \\alpha\\le1$"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "高等数学", "None"]}
{"id": "math-87", "question": "设$X={{l}^{p}}$，其中$1\\le p<\\infty $，${{e}_{i}}$为$X$的第$i$个单位向量，又设$T\\in BL(X)$使得${{T}_{{{e}_{i}}}}={{e}_{i+1}},i\\ge 1$，求$T的$特征值及$T$的谱", "constraint": "先写特征值，再写谱，中间用分号隔开，用latex公式", "answers": ["\\varnothing; \\{ \\lambda \\in \\mathbb{C} \\mid |\\lambda| \\leq 1 \\}"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "泛函分析", "None"]}
{"id": "math-88", "question": "求所有奇素数$P$，使得存在正整数$x,y$，满足$p={{x}^{2}}+{{y}^{2}}$", "constraint": "直接写出答案，以latex形式输出", "answers": ["$p\\equiv1(\\bmod4)$"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "数论", "None"]}
{"id": "math-89", "question": "某商店在未来的四个月里，准备利用它的一个仓库来专门经销某种商品，仓库最大容量能储存这种商品1000单位。假定该商店每月只能出卖仓库现有的货。当商店在某月购货时，下月初才能到货。一月份购买单价为10，卖出单价为12；二月份购买单价为9，卖出单价为8；三月份购买单价为11，卖出单价为13；四月份购买单价为15，卖出单价为17。假定商店在1月开始经销时，仓库储有该商品500单位。试问若不计库存费用，求最大利润。", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["16000"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "规划优化", "None"]}
{"id": "math-90", "question": "设 $ i_{1} i_{2} \\cdots i_{n}  $是  $1,2, \\cdots, n $ 这$  n$  个数的排列。如果排在第$i$位的数都不等于  $i $, 其中 $ i=1,2, \\cdots, n $, 则称这个排列为错位排列。如  $1,2,3,4 $ 的错位排列有  $2143,2341,2413,3142,3412,3421,4123,4312,4321$ , 一共 9 个错位排列, 记作  $D_{4}=9$  。将 $ n$  个数的错位排列个数记作 $ D_{n}$ , 求解 $ D_{n}$", "constraint": "直接写出答案,以latex形式输出", "answers": ["$n![1-\\dfrac{1}{1!}+\\dfrac{1}{2!}-\\dots+(-1)^{n}\\dfrac{1}{n!}]$"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "集合论"]}
{"id": "math-91", "question": "求不超过一百的素数的个数", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["25"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "集合论"]}
{"id": "math-92", "question": "给定正整数$n\\ge 3$，设集合$A=\\{{{a}_{1}},{{a}_{2}},...{{a}_{n}}\\}$，若对任意$i,j\\in \\{1,2,...n\\},{{a}_{i}}+{{a}_{j}},{{a}_{i}}-{{a}_{j}}$两数中至少有一个属于$A$，则称集合$A$具有性质$P$。若集合$A=\\{1,a,b\\}$具有性质$P$，求$a+b$ 的值", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["-1"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "自定义运算符"]}
{"id": "math-93", "question": "设 $n\\ge 3$为自然数，$\\theta =\\frac{2\\pi }{n}$，对任意$1\\le s,t\\le n$，取${{a}_{st}}=\\sin (s+t)\\theta $，令矩阵$A={{({{a}_{st}})}_{m\\times n}}$，计算$E+{{A}^{2023}}$的行列式，其中$E$为$n$阶单位矩阵", "constraint": "直接写出答案，以latex形式输出", "answers": ["$1-{{(\\frac{n}{2})}^{4046}}$"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "线性代数", "None"]}
{"id": "math-94", "question": "利用三重积分计算由曲面所围立体的质心(设密度为1）\n$z={{x}^{2}}+{{y}^{2}},x+y=a,x=0,y=0,z=0$", "constraint": "结果写成坐标形式，保留分数形式", "answers": ["(\\frac{2}{5}a, \\frac{2}{5}a, \\frac{7}{30}{{a}^{2}})"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "解析几何", "None"]}
{"id": "math-95", "question": "确定多重集${4a,3b,4c,5d}$的$12-$组合的个数", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["34"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "数列"]}
{"id": "math-96", "question": "给定一个无向图G，图中有20个节点和20条边。请计算图中的联通分量个数有可能是多少。", "constraint": "直接给出答案，答案之间用\",\"间隔", "answers": ["1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "图论"]}
{"id": "math-97", "question": "学习小组设计了如下试验模型：有完全相同的甲、乙两个袋子，袋子里有形状和大小完全相同的小球，其中甲袋中有 2 个红球和 8 个白球，乙袋中有 6 个红球和 4个白球 从这两个袋子中选择 1 个袋子，再从该袋子中随机摸出 1 个球，称为一次摸球. 多次摸球直到摸出白球时试验结束. 假设首次摸球选到甲袋或乙袋的概率均为  \\frac{1}{2} 。在首次摸球摸出红球的条件下,将首次摸球摸出的红球放回原来袋子，继续进行第二次摸球时有如下两种方案：方案一, 从原来袋子中摸球; 方案二, 从另外一个袋子中摸球. 请通过计算, 说明使得第二次摸球就试验结束的概率更大的事件的概率", "constraint": "结果用分数表示", "answers": ["$\\frac{7}{10}$"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "现实应用", "None"]}
{"id": "math-98", "question": "设有命题逻辑公式：   \n$F=((P\\to Q)\\leftrightarrow (R\\vee S))\\wedge (\\neg P\\vee T)$    \n其中$P,Q,R,S,T$为命题变量。   \n有多少种真值赋值使得公式$F$为真？", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["16"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "符号逻辑"]}
{"id": "math-99", "question": "将一个十六进制3F7A.BC转换为二进制，再将这个二进制转换为八进制，最后再转换为十进制表示。", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["16250.734375"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "进制转换"]}
{"id": "math-100", "question": "计算$\\underset{x\\to +\\infty }{\\mathop{\\lim }}\\,{{(\\frac{1}{x}\\cdot \\frac{{{a}^{x}}-1}{a-1})}^{\\frac{1}{x}}}，a>0,a\\ne 1$", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["当a>1时，极限为a；当0<a<1时，极限为1"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "常识应用", "误导"]}
{"id": "math-101", "question": "$a_n= \\sqrt{\\frac{1+\\sqrt{n+1}}{\\sqrt{n+1}+\\sqrt{n}}},求a_1+a_2+…+a_{1012k}的值,其中k是方程x=\\sqrt{2+\\sqrt{2+\\sqrt{2+\\sqrt{2+x}}}}的解。$ ", "constraint": "结果保留根号。", "answers": ["1034\\sqrt{2}"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "代数", "None"]}
{"id": "math-102", "question": "$设复多项式x^3+3x^2+mx+n的三个根成等差数列，多项式x^3-(m-2)x^2+(n-3)x+8的三个根成等比数列，求方程2x^2-3mx-12nx+18mn=0的根。$", "constraint": "分情况讨论，结果保留latex形式。", "answers": ["\\left\\{\n\\begin{aligned}\nx_1=\\frac{9}{2}，x_2=6&\\, (b=-2)\\\\\nx_1=3-\\frac{3\\sqrt{3}}{2}i，x_2=-6\\sqrt{3}i&\\, (b=1-\\sqrt{3}i)\\\\\nx_1=3+\\frac{3\\sqrt{3}}{2}i，x_2=6\\sqrt{3}i&\\, (b=1+\\sqrt{3}i)\n\\end{aligned}\n\\right"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "代数", "None"]}
{"id": "math-103", "question": "$设N(0,0,1)是球面S:x^2+y^2+z^2=1的北极点.A(a_1,a_2,0),B(b_1,b_2,0),C(c_1,c_2,0)为xOy面上不同的三点.设连接N与A，B，C的三直线依次交球面S于点A_1,B_1,C_1,当a_1=2,a_2=-2,b_1=-2,b_2=2,c_1=c_2=2时，求得四面体NA_1B_1C_1的体积。$", "constraint": "结果保留分式。", "answers": ["\\frac{64}{2187}"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "几何", "None"]}
{"id": "math-104", "question": "$在空间直角坐标系中，设S为椭圆柱面ax^{2}+by^{2}=1，其中点(1,0)和(0,\\frac{\\sqrt{2}}{2})在S上，T为空间中的平面，他与S的交集为一个圆，求所有这样平面T的模长为\\sqrt{2}的法向量。$", "constraint": "以(a,b,c)的形似输出。多个答案中间用,连接。", "answers": ["(0, 1, 1), (0, -1, 1)"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "几何", "None"]}
{"id": "math-105", "question": "$定义运算a*b,如果a<b,则a*b=\\int_{a}^{b}\\frac{kln(x)}{\\pi^2+4ln(x)^2}\\frac{dx}{1-x^2},如果a\\geq b,则a*b=\\left[\\begin{array}{c} (a+b)^2 & k^2 & k^2\\\\ a^2 & (b+k)^2 & a^2 \\\\b^2  & b^2 & (a+k)^2 \\end{array}\\right] ,k\\neq 0,若0*1<3*2,求满足不等式的k的范围。$", "constraint": "输出区间形式，保留分式和根号。", "answers": ["(-\\infty, \\frac{1}{4}\\sqrt[3]{\\frac{2-\\pi}{3}}-5)\\cup(0, +\\infty)"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "自定义运算符"]}
{"id": "math-106", "question": "$已知新运算@定义为，若a>b，则a@b=\\int_{a}^{b}(a+b)xdx，若a=b，则a@b=e^{iab\\pi}，若a<b，a@b=\\begin{vmatrix}\n a+b & a\\\\\n  b& a-b\n\\end{vmatrix}，已知\\begin{vmatrix}\n  x_1-2 & x_2 & x_3 & x_4\\\\\n  x_1& x_2-2 &x_3 & x_4\\\\\n  x_1& x_2 & x_3-3 & x_4\\\\\n  x_1& x_2 & x_3-2 & x_4-4\n\\end{vmatrix}，记b_1为x_1前的系数，b_2为x_2前的系数，b_3为x_3前的系数，b_4为x_4前的系数。求b_1@b_2+b_2@b_3+b_3@b_4+b_4@b_1的值。$", "constraint": "直接输出答案", "answers": ["-7919"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "自定义运算符"]}
{"id": "math-107", "question": "$设f(x)为99次多项式，且\\int_{0}^{1}x^{k}f(x)dx=0 (k=1,2,3,\\dots ,99)且\\int_{0}^{1}f^{2}(x)dx 等于m(\\int_{0}^{1}f(x)dx)^{2}求m的值。   $", "constraint": "直接输出答案", "answers": ["10000"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "高等数学", "None"]}
{"id": "math-108", "question": "$设f(x)，g(x)在[a,b]上连续，f(x)不恒为0，g(x)有正下界，设d_{n}=\\int_{a}^{b} |f(x)|^{n}g(x)dx ，n=1,2,\\dots 且记\\max_{a\\le x\\le b} |f(x)|=5，\\min_{a\\le x\\le b} |f(x)|=1，求极限\\lim_{n \\to \\infty}\\frac{d_{n+1}}{d_{n}}。  $", "constraint": "直接输出答案", "answers": ["5"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "高等数学", "None"]}
{"id": "math-109", "question": "$设A=\\begin{pmatrix}  \n  2 & 0 & 1 \\\\  \n  4 & 1 & x \\\\  \n  4 & 0 & 5  \n\\end{pmatrix} \n，B=\\begin{pmatrix}  \n   \\frac{8}{3}  & y_{1} & y_{2} \\\\  \n  y_{2} & \\frac{8}{3} & y_{1} \\\\  \n  y_{1} & y_{2} & \\frac{8}{3}  \n\\end{pmatrix} \n为域上的两个 3 阶方阵, 其中  x, y_{1}, y_{2}  为未知复数. 若已知  A  与  B  有相同的 Jordan 标准型, 求  x, y_{1}, y_{2}全为实数的情况。$", "constraint": "以(a,b,c)的形式输出。若有必要以latex格式分数输出。", "answers": ["(4, \\frac{5}{3}, \\frac{5}{3})"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "线性代数", "None"]}
{"id": "math-110", "question": "$设  A=\\left(\\begin{array}{lll}a_{11} & a_{12} & a_{13} \\\\ a_{12} & a_{22} & a_{23} \\\\ a_{13} & a_{23} & a_{33}\\end{array}\\right)  为实对称矩阵，  A^{*} 为  A  的伴随矩阵。记\nf\\left(x_{1}, x_{2}, x_{3}, x_{4}\\right)=\\left|\\begin{array}{cccc}\nx_{1}^{2} & x_{2} & x_{3} & x_{4} \\\\\n-x_{2} & a_{11} & a_{12} & a_{13} \\\\\n-x_{3} & a_{12} & a_{22} & a_{23} \\\\\n-x_{4} & a_{13} & a_{23} & a_{33}\n\\end{array}\\right|\n若  |A|=-12, A  的特征值之和为 1 ，且  (1,0,-2)^{T}  为  \\left(A^{*}-4 I\\right) x=0  的一个解。 试给出一正交变换\n\\left(\\begin{array}{l}\nx_{1} \\\\\nx_{2} \\\\\nx_{3} \\\\\nx_{4}\n\\end{array}\\right)=Q\\left(\\begin{array}{l}\ny_{1} \\\\\ny_{2} \\\\\ny_{3} \\\\\ny_{4}\n\\end{array}\\right)\n使得  f\\left(x_{1}, x_{2}, x_{3}, x_{4}\\right)  化为标准型。$", "constraint": "以latex格式输出，输出矩阵Q。", "answers": ["\\begin{pmatrix}\n1&0&0&0\\\\\n0&0&\\frac{2}{\\sqrt{5}}&\\frac{1}{\\sqrt{5}}\\\\\n0&1&0&0\\\\\n0&0&\\frac{1}{\\sqrt{5}}&-\\frac{2}{\\sqrt{5}}\n\\end{pmatrix}"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "线性代数", "None"]}
{"id": "math-111", "question": "$在空间直角坐标系中，设单页双曲面S的方程为x^2+y^2-z^2=1.设P为空间中的平面，它交S于一抛物线C.求该平面P的法线与z轴的夹角。$", "constraint": "结果保留分式结果和pi,输出所有可能的结果。", "answers": ["\\frac{\\pi}{4}或\\frac{3\\pi}{4}"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "解析几何", "None"]}
{"id": "math-112", "question": "$已知椭圆C：\\frac{x^2}{a^2}+\\frac{y^2}{b^2}=1,(a>b>0)过点P(1,\\frac{\\sqrt{2}}{2}),且离心率e=\\frac{\\sqrt{2}}{2}。若斜率为k且不过点P的直线l交C于点A，B。记直线PA、PB的斜率分别k_{1}、k_{2}，且k_{1}=-k_{2}，求直线l的斜率k的值。$", "constraint": "结果保留latex格式", "answers": ["\\frac{\\sqrt{2}}{2}"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "解析几何", "None"]}
{"id": "math-113", "question": "$设n为给定的正整数，D_n为2^n3^n5^n的所有正因数所成的集合，S\\subseteq D_n,且S中任一数都不能整除S中另一数，当n=18时，求|S|的最大值。$", "constraint": "直接输出答案", "answers": ["271"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "集合论"]}
{"id": "math-114", "question": "$已知集合A=\\{a,b,c,d\\}，B=\\{\\begin{vmatrix}\n  \\sin 2\\alpha_1 & \\sin (\\alpha_1+\\alpha_2) & \\sin (\\alpha_1+\\alpha_3) & \\sin (\\alpha_1+\\alpha_4)\\\\\n  \\sin (\\alpha_1+\\alpha_2)& \\sin 2\\alpha_2 & \\sin (\\alpha_3+\\alpha_2) & \\sin (\\alpha_4+\\alpha_2)\\\\\n  \\sin (\\alpha_1+\\alpha_3)& \\sin (\\alpha_3+\\alpha_2) & \\sin 2\\alpha_3 & \\sin (\\alpha_4+\\alpha_3)\\\\\n  \\sin (\\alpha_1+\\alpha_4)& \\sin (\\alpha_4+\\alpha_2) & \\sin (\\alpha_3+\\alpha_4) &\\sin 2\\alpha_4\n\\end{vmatrix},\\int_{-1}^{1}(x^{2}\\sin x\\cos x e^{|x|}+1)dx,-e^{i \\pi}\\}，若f是A到B的映射，那么满足f(a)+f(b)+f(c)+f(d)=4的不同映射有多少个？$", "constraint": "直接输出答案。", "answers": ["19"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "数列"]}
{"id": "math-115", "question": "$求所有的正整数n，使得方程\\frac{1}{x_1^2}+\\frac{1}{x_2^2}+…+\\frac{1}{x_n^2}=\\frac{n+1}{x_{n+1}^2}有正整数解。$", "constraint": "以集合形式表示。", "answers": ["\\{n\\inN_{+}|n\\geq3\\}"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "数论", "None"]}
{"id": "math-116", "question": "$求所有正整数三元组(x,y,p)，使得存在质数p，满足p=x^{2}+1且2p^{2}=y^{2}+1。$", "constraint": "以(a,b,c)的形式输出。", "answers": ["(2, 7, 5)"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "数论", "None"]}
{"id": "math-117", "question": "$设X,Y是一对独立的贝塔随机变量,X\\sim Beta(\\alpha,\\beta),Y\\sim \\beta(\\alpha+\\beta,\\gamma),令U=XY,V=\\frac{X}{Y},求U的分布。$ ", "constraint": "结果保留latex格式。", "answers": ["U\\simBeta(\\alpha, \\beta+\\gamma)"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "概率统计", "None"]}
{"id": "math-118", "question": "$甲袋中有N-1(N>1)个白球和1个黑球，乙袋中有N个白球，每次从甲乙两袋中分别取出一个球并交换放入另一袋中，这样经过了n次，设黑球出现在甲袋中的概率为p_n，计算{ \\lim_{n \\to +\\infty}p_n}。$", "constraint": "结果保留分数形式。", "answers": ["\\frac{1}{2}"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "概率统计", "None"]}
{"id": "math-119", "question": "$设  E \\subseteq \\mathbb{R}  是  \\mathcal{L}-  可测集,  \\left\\{f_{n}(x)\\right\\}_{n \\geqslant 1} 是  E  上一致有界可测函数列, 若  \\sum_{N=1}^{\\infty} \\frac{1}{N} \\int_{E}\\left|\\frac{1}{N} \\sum_{n=1}^{N} f_{n}(x)\\right|^{2} d m   <\\infty , 那么 \\frac{1}{N} \\sum_{n=1}^{N} f_{n}(x)=0在E上几乎处处收敛于什么？$", "constraint": "直接输出函数表达式。", "answers": ["0"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "泛函分析", "None"]}
{"id": "math-120", "question": "$设H=L^2[0,1],其中数域K=R,对于x\\in H,令A(x)(s)=\\int_{0}^{1}{s^2t^2x(t)dt},0\\leq s \\leq 1.判断A\\in BL(H)是否是自伴的，并求m_A和M_A。$", "constraint": "以latex格式输出，判断是或不是，输出m_A和M_A的值。", "answers": ["是, m_A=0, M_A=\\frac{1}{5}"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "泛函分析", "None"]}
{"id": "math-121", "question": "两厂商生产电机A 和B。每个厂商的成本函数为$:C(q)=30q+1.5q^2$。市场需求由反需求函数给出$:P=300-3Q$,式中总产出$Q=q_1+q_2$。目前有四种情况：（1）每个厂商在给定对手产出下追求利润最大化（即每个厂商都是古诺寡头）；（2）两个厂商共谋；（3）每个厂商必须独自决定是生产古诺数量还是生产卡特尔数量。（4）A在B之前确定产出。请问对于A来说，稳定的利润最大的情况下，对应的市场价格为多少？", "constraint": "直接输出答案", "answers": ["192"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "金融经济", "None"]}
{"id": "math-122", "question": "假设所有12个月期远期LIBOR均为5%(按年复利)。隔夜指数互换(OIS)零息曲线为水平状，为4.8%(连续复利)。在一个5年期互换中，公司X支付固定利率6%而收取LIBOR。3年后的2年期互换利率波动率是20%。（1）公司X有权在3年后取消互换；（2）对方有权在3年后取消互换；（3）双方均有权在3年后取消互换。以上三种情况中，与正常情况下的互换价值相比，最小的差值是多少？", "constraint": "结果保留3位小数", "answers": ["0.576"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "金融经济", "None"]}
{"id": "math-123", "question": "$设飞机以速度v沿着垂直与x轴的方向向上飞行，飞机在(a,0)处被发现，随即从原点(0,0)处发射导弹，导弹的速度为2v，方向始终指向飞机，那么导弹自发射到击中飞机需要多少时间(用含v，a的表达式表示)？$", "constraint": "以latex格式输出。", "answers": ["\\frac{2a}{3v}"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "现实应用", "None"]}
{"id": "math-124", "question": "$设有一列盒子，已知第k个盒子中有k个球，其中一个是红球，另外k-1个是白球，现在从前n个盒子各取一球记S_{n}表示取出的n个球中红球的个数，那么\\frac{S_{n}}{\\ln n}依概率收敛于什么？$", "constraint": "直接输出答案", "answers": ["1"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "现实应用", "None"]}
{"id": "math-125", "question": "$某人有400万元投资资金，计划在4年内全部用于投资。已知在一年内若投资用去x万元就能获得\\sqrt{x}万元的效用。每年没有用掉的资金，连同利息(年利息10%)可再用于下一年的投资。而每年已打算用于投资的资金不计利息。试制定资金的使用计划，使得四年内获得的总效用最大。使用动态规划求解，用x_1,x_2,x_3,x_4表示每年的投资金额。计算每年的投资金额，并计算总效用P。$", "constraint": "输出每年的投资金额，输出总效用。", "answers": ["x_1=86,x_2=104, x_3=126, x_4=153, P=43"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "规划优化", "None"]}
{"id": "math-126", "question": "$已知一家商店每个月都要进口100kg的面包，一共有三个种类A，B，C，他们的进货量分别为，U_{1}，U_{2}，U_{3}(kg)。有一天面包店老板的儿子发现，卖面包的利润z刚好为U_{1}U_{2}^{2}U_{3}元，那么商店的最大利润为多少元？$", "constraint": "直接输出答案。", "answers": ["1562500"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "规划优化", "None"]}
{"id": "math-127", "question": "$考虑多项式x^{2n}+x^n+1在Q上的可约性，已知n=1，2时该多项式可约，n=3时不可约。当n=4，5时该多项式可约，那么n=6时该多项式是否可约，若可约则令b=\\int_{0}^{\\pi}\\ln (1-2\\times 6\\cos x +6^2)否则b=\\int_{0}^{\\pi}\\ln (1-2\\times 7\\cos x +7^2)，又n=7，8时多项式可约，若n=9多项式不可约则令c=\\sum_{n=1}^{\\infty }(\\sqrt{n}-2\\sqrt{n+1}+\\sqrt{n+2}) 否则c=\\sum_{n=9}^{\\infty }(\\sqrt{n}-2\\sqrt{n+1}+\\sqrt{n+2}) ，计算b+c的值。$", "constraint": "保留根号和对数，以latex格式输出。", "answers": ["2\\piln6+1-\\sqrt{2}"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "常识应用", "误导"]}
{"id": "math-128", "question": "$在数学计算中我们常用泰勒公式展开来帮助求解，计算下列极限的结果:\\lim_{n \\to \\infty} \\frac{1+n+\\frac{n^2}{2!}+…\\frac{n^n}{n!}}{e^n}$", "constraint": "直接输出答案", "answers": ["\\frac{1}{2}"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "常识应用", "误导"]}
{"id": "math-129", "question": "一家运输公司需要将一批钢材从G国运到H国。钢材以圆形钢卷的形式装载，每个钢卷的直径为2米，厚度为10厘米，钢材的密度为7.8克/立方厘米。每辆运输轮船的最大总负载为30公吨，钢卷的外包装重为200千克。运输公司希望知道，至少需要多少辆轮船才能运输这些钢卷。已知运输的总钢材重量为800吨。", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["28"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "单位转换"]}
{"id": "math-130", "question": "一个球的方程为：${{x}^{2}}+{{y}^{2}}+{{z}^{2}}={{R}^{2}}$ ，一个抛物面的方程为：$z=\\frac{{{x}^{2}}+{{y}^{2}}}{a}$  ，当$a=2R$时，计算球与抛物面围成的球冠表面积（上半部分）", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["$2\\pi{{R}^{2}}(2-\\sqrt{2})$"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "几何", "None"]}
{"id": "math-131", "question": "已知复数列$\\{{{z}_{n}}\\}$满足：     \n${{z}_{1}}=\\frac{\\sqrt{3}}{2},{{z}_{n+1}}=\\overline{{{z}_{n}}}(1+{{z}_{n}}i)(n=1,2,...),$   \n其中$i$为虚数单位，求${{z}_{2021}}$的值\n", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["$\\frac{\\sqrt{3}}{2}+(\\frac{1}{2}+\\frac{1}{{{2}^{{{2}^{2020}}}}})i$"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "代数", "None"]}
{"id": "math-132", "question": "设有理数$r=\\frac{p}{q}\\in (0,1)$，其中$p,q$为互素的正整数，且$pq$整除3600，这样的有理数有多少个？", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["112"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "基本算数"]}
{"id": "math-133", "question": "$S(x)$为幂级数$\\sum\\limits_{n=0}^{\\infty }{\\frac{{{(-1)}^{n}}}{{{2}^{n}}(2n+1)!}{{x}^{2n+1}}}$的和函数，求极限$\\underset{x\\to 0}{\\mathop{\\lim }}\\,\\frac{\\int_{0}^{x}{S(t)dt-\\frac{{{x}^{2}}}{2}}}{{{x}^{3}}(\\sqrt[3]{1+x}-{{e}^{x}})}$", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["$\\frac{1}{32}$"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "高等数学", "None"]}
{"id": "math-134", "question": "设$f(x)$是$(-\\infty ,+\\infty )$上的可微函数，$f(0)=-1$，且满足$f\\prime (x)+3f(x)+2\\int_{0}^{x}{f(x-t)dt=2x-3}$，求曲线 $y=f(x)$拐点的纵坐标", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["$-\\frac{1}{2}$"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "高等数学", "None"]}
{"id": "math-135", "question": "设有一列盒子，已知第$k$个盒子中有$k$个球，其中$1$个是红球，另外$k-1$个是白球，先从前$n$个盒子中各取一球，记${{S}_{n}}$表示取出的$n$个球中红球的个数，求$\\frac{{{S}_{n}}}{\\ln (n)}$收敛于数字几", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["1"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "概率统计", "None"]}
{"id": "math-136", "question": "给定$yOz$平面上的圆$C:y=\\sqrt{3}+\\cos \\theta ,z=1+\\sin \\theta (\\theta \\in \\left[ 0,2\\pi  \\right])$，设${{z}_{0}}\\ge 0$，以$M(0,0,{{z}_{0}})$为顶点的两个锥面$S1$和$S2$的半顶角之差为$\\frac{\\pi }{3}$，且均与环面$S$相切，求${{z}_{0}}$", "constraint": "直接写出答案，答案之间用分号隔开", "answers": ["0;2"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "解析几何", "None"]}
{"id": "math-137", "question": "设在国际市场上对我国某种出口商品每年需求量$X$（单位：吨）是随机变量，$X$服从$[100,200]$上的均匀分布。每出售这种商品一吨，可以为国家挣得外汇$3$万元；若销售不出而囤积仓库，则每吨需要花费保养费用$1$万元。求：应组织多少吨资源，才能使得国家的利益最大?", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["175"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "金融经济", "None"]}
{"id": "math-138", "question": "设实矩阵$A=\\left( \\begin{matrix}\n   a+1 & a  \\\\\n   a & a  \\\\\n\\end{matrix} \\right)$，若对任意实向量$\\alpha =\\left( \\begin{matrix}\n   {{x}_{1}}  \\\\\n   {{x}_{2}}  \\\\\n\\end{matrix} \\right)$，$\\beta =\\left( \\begin{matrix}\n   {{y}_{1}}  \\\\\n   {{y}_{2}}  \\\\\n\\end{matrix} \\right)$，${{({{\\alpha }^{T}}A\\beta )}^{2}}\\le {{\\alpha }^{T}}A\\alpha \\cdot {{\\beta }^{T}}A\\beta $，则$a$的最小值是\n\n\n\n", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["0"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "线性代数", "None"]}
{"id": "math-139", "question": "$3$元二次型${{x}^{T}}Ax=3{{x}_{1}}^{2}+a{{x}_{2}}^{2}+3{{x}_{3}}^{2}+2{{x}_{1}}{{x}_{2}}+2{{x}_{2}}{{x}_{3}}$，已知$\\lambda =1$是$A$的一个特征值，如${{x}^{T}}(A+kE)x$规范形是${{y}_{1}}^{2}-{{y}_{2}}^{2}-{{y}_{3}}^{2}$，求$k$取值范围", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["-4<k<-3"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "线性代数", "None"]}
{"id": "math-140", "question": "设数列$\\left\\{ {{x}_{n}} \\right\\}$满足   \n${{x}_{0}}=\\frac{1}{3},{{x}_{n+1}}=\\frac{x_{n}^{2}}{1-{{x}_{n}}+x_{n}^{2}},n\\ge 0$，求无穷级数$\\sum\\limits_{n=0}^{\\infty }{{{x}_{n}}}$的和", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["$\\frac{1}{2}$"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "数列"]}
{"id": "math-141", "question": "求$1-1000$之间能被$2、3、5、7$任意一个数字整除的整数的个数", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["772"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "集合论"]}
{"id": "math-142", "question": "设集合${{A}_{2n}}=\\{1,2,3,...,2n\\}(n\\in {{N}^{*}},n\\ge 3)$，如果对于${{A}_{2n}}$的每一个含有$m(m\\ge 4)$个元素的子集$P$，$P$中必有$4$个元素的和等于$4n+1$，称正整数$m$为集合${{A}_{2n}}$的一个“相关数”，给定正整数$n=10$，求集合${{A}_{2n}}$的“相关数”$m$的最小值\n", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["13"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "自定义运算符"]}
{"id": "math-143", "question": "求$107x+37y=25$的所有整数解", "constraint": "直接写出答案，答案之间用分号隔开", "answers": ["$x=3-37t;y=-8+107t, t=(0, \\pm1, \\pm2, ...)$"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "数论", "None"]}
{"id": "math-144", "question": "求泛函$F(x)=\\int\\limits_{0}^{1}{{{t}^{\\frac{1}{2}}}}x({{t}^{2}})dt$的范数，其中$x(t)\\in C\\left[ 0,1 \\right]$", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["$\\frac{2}{3}$"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "泛函分析", "None"]}
{"id": "math-145", "question": "将十进制数100.75先转换为二进制，再转换位十六进制，最后转换为八进制", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["144.6"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "进制转换"]}
{"id": "math-146", "question": "已知以下命题：   \n$(P\\vee Q)\\to R$   \n$\\neg Q\\to P$   \n$P\\to Q$   \n计算$P\\vee Q\\to R$为真时，$P$可能的个数", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["2"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "符号逻辑"]}
{"id": "math-147", "question": "给定一个加权有向图，顶点集合为$V=\\{A,B,C,D\\}$，边集合为$E=\\{(A,B,2),(A,C,4),(B,C,1),(B,D,5),(C,D,3)\\}$，求从源点$A$到终点$D$的最短路径中间经过的顶点数", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["2"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "图论"]}
{"id": "math-148", "question": "一颗质地均匀的正方体骰子，六个面上分别标有点数$1，2，3，4，5，6$，小清随机投了三次骰子（各次抛掷结果相互独立），所得点数为${{a}_{1,}}{{a}_{2,}}{{a}_{3}}$，则事件“$\\left| {{a}_{1}}-{{a}_{2}} \\right|+\\left| {{a}_{2}}-{{a}_{3}} \\right|+\\left| {{a}_{3}}-{{a}_{1}} \\right|$”发生的概率为", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["$\\frac{1}{4}$"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "现实应用", "None"]}
{"id": "math-149", "question": "用步长加速法求下述函数的极小点：   \n$\\min f(X)=3x_{1}^{2}+x_{2}^{2}-12{{x}_{1}}-8{{x}_{2}}$   \n取初始点为${{X}^{(0)}}={{(1,1)}^{T}}$，其初始步长$\\Delta ={{(0.5,0.5)}^{T}}$", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["${{x}^{(5)}}={{(2.0, 4.0)}^{T}}$"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "规划优化", "None"]}
{"id": "math-150", "question": "某工厂生产某种化学品时，需要通过三种不同的工艺流程A、B、C来完成。每种工艺都有不同的能耗和时间消耗。已知数据如下：\n工艺A：每生产1单位化学品需要消耗10千瓦时的电能，并且需要2小时。\n工艺B：每生产1单位化学品需要消耗12千瓦时的电能，并且需要1.5小时。\n工艺C：每生产1单位化学品需要消耗15千瓦时的电能，并且需要2.5小时。\n工厂一共生产100单位化学品，需要选择最节能的工艺流程。然而，工厂的电力供应并不是无限的。工厂每天只能提供500千瓦时的电力，并且每天最多只能工作20小时。\n问题： 假设你是该工厂的生产经理，你如何选择工艺流程，以使得电能消耗和工作时间最优化，并且保证能在限定时间内生产100单位化学品？计算并说明你最终的选择。", "constraint": "直接写出答案", "answers": ["B"], "type": "Calculation", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "常识应用", "误导"]}
{"id": "math-151", "question": "设在三维空间中定义一个标量函数\\(f(x,y,z)\\)，其中变量\\(x\\)、\\(y\\)和\\(z\\)分别具有以下单位： \\(x\\)的单位为$mile$，\\(1\\ mile = 1609.34m\\)； \\(y\\)的单位为$min$；\\(z\\)的单位为$kg$。标量函数\\(f(x,y,z)\\)的单位为（\\(kWh\\)），其中：\n\\(1kWh = 3.6\\times 10^{6}(J\\)）； \\(1J= 1(kg\\cdot m^{2}/s^{2}\\)）。假设函数\\(f(x,y,z)\\)满足以下代数方程：\n$f(x,y,z)=Ax^{2}y + By^{3}z^{2}$，其中，\\(A\\)和\\(B\\)是与单位转换相关的常数。证明在国际单位制（\\(SI\\)）下，函数\\(f(x,y,z)\\)的表达式必须具有如下形式：$f(x,y,z)=\\gamma x'^{2}y' + \\delta y'^{3}z'^{2}$\n", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "单位转换"]}
{"id": "math-152", "question": "已知椭圆 \\( C_1：\\frac{x^2}{a^2} + \\frac{y^2}{b^2} = 1 \\) (\\( a > b > 0 \\)) 与抛物线 \\( C_2：y^2 = 4x \\) 有一个公共焦点，且 \\( C_1 \\) 的离心率为 \\( \\frac{1}{2} \\)，设 \\( C_1 \\) 与 \\( C_2 \\) 交于$ A, B$ 两点。设$ P$ 为 \\( C_1 \\) 上一点 (不与 $ A、B$  重合)，满足直线 $PA、PB $ 均不与 \\( C_2 \\) 相切，设直线 $PA、PB $ 与 \\( C_2 \\) 的另一个交点分别为 $M, N$。证明：直线 $MN$ 过定点。\n", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "几何", "None"]}
{"id": "math-153", "question": "已知函数 $f(x)=a\\ln(x+1)-xe^{x+1}$，若函数 $f(x)$ 存在正零点 $x_0$，记 $x_1$ 为 $f(x)$ 的极值点，证明：$x_0<3x_1$.", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "代数", "None"]}
{"id": "math-154", "question": "给定正整数 $k \\ (k \\geq 2)$ 与 $k$ 个非零实数 $a_1, a_2, \\dots, a_k, a_{k+1}$。证明：至多有有限个 $k$ 元正整数数组 $(n_1, n_2, \\dots, n_k,n_{k+1})$，满足 $n_1, n_2, \\dots, n_k,n_{k+1}$ 互不相同，且\\(a_1 \\cdot n_1! + a_2 \\cdot n_2! + \\dots + a_k \\cdot n_k! +a_{k+1} \\cdot n_{k+1}! = 0\\).", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "基本算数"]}
{"id": "math-155", "question": "设 $x \\in \\mathbb{R}$，记 \\(x = \\sum_{n=0}^\\infty \\frac{x_n}{10^n}\\)， 其中 $x_n \\ (n \\geq 0)$ 为整数，当 $n \\geq 1$ 时， $0 \\leq x_n \\leq 9$，除零测集外, 各点的表示唯一。对于 $n \\geq 1$, 定义\n\\[\n\\varphi_n(x) =\n\\begin{cases} \n1, & x_n \\text{ 为偶数}; \\\\ \n-1, & x_n \\text{ 为奇数}.\n\\end{cases}\n\\]\n证明: 若 $f \\in L^1(\\mathbb{R})$, 则\\(\\lim_{n \\to \\infty} \\int_{\\mathbb{R}} f(x) \\varphi_n(x) \\, \\mathrm{d}x = 0.\\)", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "高等数学", "None"]}
{"id": "math-156", "question": " 设\\( x>0\\) 求证：\\(x-\\frac{x^{2}}{2}<\\ln (1+x)<x-\\frac{x^{2}}{2}+\\frac{x^{3}}{3} \\)", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "高等数学", "None"]}
{"id": "math-157", "question": "已知某商场一天来的顾客数  X  服从参数为 \\( \\lambda  \\)的泊松分布，而每个来到商场的顾客购物的概率为  p  。证明此商场一天内购物的顾客数服从参数为  \\(\\lambda p\\)  的泊松分布。", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "概率统计", "None"]}
{"id": "math-158", "question": "证明下列方程表示的曲面是柱面\\(  (x-z)^{2}+(y+z-a)^{2}=a^{2}  ．\\)", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "解析几何", "None"]}
{"id": "math-159", "question": "考虑一个含有参与者  \\(k=1, \\ldots, K\\)  的 Arrow－Debreu 经济。参与者  \\(k\\)  具有形式为  \\(u_{k, 0}\\left(c_{0}\\right)+\\mathrm{E}\\left[u_{k, 1}\\left(c_{1}\\right)\\right]\\)  的效用函数，对于所有  \\(k\\), \\(u_{0, k}\\)  和  \\(u_{k, 1}\\)  是严格递增和严格凹的。  \\(f_{k}^{0}\\)  和  \\(f_{k}\\)  是在给定权重集合  \\(\\lambda=\\left\\{\\lambda_{1}, \\ldots, \\lambda_{K}\\right\\}\\)  下对于参与者  k  的 Pareto 最优分配规则。定义 \\( u_{0}\\)  和  \\(u_{1}\\)  如下\n\\[\nu_{0}^{\\prime}(x) \\equiv \\lambda_{k} u_{k, 0}\\left(f_{k}^{0}(x)\\right), \\quad u_{1}^{\\prime}(x) \\equiv \\lambda_{k} u_{k, 1}\\left(f_{k}(x)\\right)\n\\]\n证明如果所有参与者都是绝对风险厌恶递减的，那么以上定义的代表性参与者的效用函数也是绝对风险厌恶递减的。", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "金融经济", "None"]}
{"id": "math-160", "question": "设 $ \\boldsymbol{A}$  为  n  阶方阵，证明 $R(\\boldsymbol{A}) \\leqslant 1$  的充要条件是存在两个  $n \\times 1$  的矩阵  $\\boldsymbol{M}, \\boldsymbol{N}$  使  $\\boldsymbol{A}=\\boldsymbol{M} \\boldsymbol{N}^{\\prime}$  ．", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "线性代数", "None"]}
{"id": "math-161", "question": "设  $\\boldsymbol{A}$  是线性空间  $V_{n}$  中的线性变换，  $\\boldsymbol{\\alpha} \\in V_{n}$  ，若  $\\boldsymbol{A}^{k-1} \\boldsymbol{\\alpha} \\neq \\boldsymbol{0} $ ，但  $\\boldsymbol{A}^{k} \\boldsymbol{\\alpha}=\\mathbf{0}$  ，试证向量组  $\\boldsymbol{\\alpha}, \\boldsymbol{A} \\boldsymbol{\\alpha}, \\cdots, \\boldsymbol{A}^{k-1} \\boldsymbol{\\alpha}(k \\geqslant 1)$  线性无关．", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "线性代数", "None"]}
{"id": "math-162", "question": "求证：与任意 $n$  阶矩阵可交$ \\Leftrightarrow $ 该矩阵是数量阵．", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "线性代数", "None"]}
{"id": "math-163", "question": "设 $A \\in M_{n}$ ，证明如果对于任意$ n$ 维列向量$ \\alpha$ ，都有 $\\alpha^{\\mathrm{T}} A \\alpha=0 $，则 $A$ 是反对称矩阵．", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "线性代数", "None"]}
{"id": "math-164", "question": "设 $A \\in M_{m, n}$，$B \\in M_{n, s} $，证明：方程组 $A B \\boldsymbol{x} = \\boldsymbol{c} $与 $B \\boldsymbol{x} = \\boldsymbol{c} $有相同的解集$\\Leftrightarrow$ 列空间 $\\mathcal{C}(A B) = \\mathcal{C}(B) $", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "线性代数", "None"]}
{"id": "math-165", "question": "设 $ S \\subseteq R^{n} $ 为非空开凸集，$ f: S \\rightarrow R$  在 $ S $ 上可微，证明：$ f  $为 $ S $ 上的凸函数的充要条件是$  f\\left(x_{2}\\right) \\geq f\\left(x_{1}\\right)+\\nabla f\\left(x_{1}\\right)^{T}\\left(x_{2}-x_{1}\\right), \\forall x_{1}, x_{2} \\in S$", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "规划优化", "None"]}
{"id": "math-166", "question": "若  $f_{n}(x)$  是定义在  $E$  上的一列函数，且对任意 $ x \\in E, f_{n}(x) \\leqslant f_{n+1}(x), n=   1,2, \\cdots$  ．\n证明：对任意 $ c \\in \\mathbf{R}, A_{n}=\\left\\{x: f_{n}(x)>c\\right\\}  $是单调增集合列，且\n$\\lim _{n \\rightarrow \\infty} A_{n}=\\left\\{x: \\lim _{n \\rightarrow \\infty} f_{n}(x)>c\\right\\}$", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "泛函分析", "None"]}
{"id": "math-167", "question": "设  $f(x)$  是定义在 $ \\mathbf{R}$  上的有限实函数．证明：如果对于任意  $x \\in \\mathbf{R}$  ，存在  $\\delta_{x}>0$  ，使得对任意  $y \\in\\left(x-\\delta_{x}, x+\\delta_{x}\\right), f(y) \\geqslant f(x)$  ，则  $f(x)$  的值域  $f(\\mathbf{R})$  至多是可数集．", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "泛函分析", "None"]}
{"id": "math-168", "question": "证明 $[a, b]$ 上的全体连续函数组成的集合$C[a, b]$的基数为 $ c$ ．", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "泛函分析", "None"]}
{"id": "math-169", "question": "设  $f(x)$  是从  $\\mathbf{R}^{n}$  到  $\\mathbf{R}$  的函数．证明： $f(x)$  是连续函数的充要条件是：对任意  $\\mathbf{R}$  中的开集 $ O$, $f^{-1}(O)$  是  $\\mathbf{R}^{n}$  中开集．", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "泛函分析", "None"]}
{"id": "math-170", "question": "设  $[a, b]$  是有界闭区间．证明对任意  $\\eta \\in(0, b-a)$  ，存在可数多个没有公共端点的开区间  $\\left\\{\\left(a_{n}, b_{n}\\right)\\right\\} $ ，使得 $ E=[a, b] \\backslash \\bigcup_{n=1}^{\\infty}\\left(a_{n}, b_{n}\\right)  $是疏朗闭集，而且  $\\sum_{n=1}^{\\infty}\\left(b_{n}-a_{n}\\right)=\\eta$  ．", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "泛函分析", "None"]}
{"id": "math-171", "question": "证明下列命题是等价的:\n\\[\nA \\subseteq B, \\sim B \\subseteq \\sim A, \\sim A \\cup B=E, A-B \\subseteq B\n\\]", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "集合论"]}
{"id": "math-172", "question": "自定义$3$-$5$种运算符，使用自然数$1$-$9$凑出 $2025$。注意：$1.$只能使用自然数$1$-$9$（可重复使用任意多次）。$2.$只能使用已经定义的运算符。 $3.$ 可以使用必要的括号来调整运算顺序。\n", "constraint": "先写出自定义符号的含义，再列出如何通过自定义符号得到2025", "answers": ["1. $a \\oplus b = (a + b) + (a \\times b) $\n2. $ a \\ominus b = |a - b| $\n3. $ a \\odot b = a^b$\n4. $ a ? b = \\sum_{k=1}^a b^k$\n5. $a\\# b$表示将数字 \\(a\\) 与 \\(b\\) 在十进制下并排拼接,成为一个新的整数。\n\n\\(((9 \\circ 3) \\ominus (4 \\circ 8)) \\odot 2 = 2025.\\)\n"], "type": "Open-ended", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "自定义运算符"]}
{"id": "math-173", "question": "证明四进制下1032300是Lychrel数", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "进制转换"]}
{"id": "math-174", "question": "设\n\\[\n\\begin{cases}\nx_{1} = 2021, \\\\\nx_{n}^{2} - 2(x_{n} + 1)x_{n+1} + 2021 = 0, \\quad n \\geq 1.\n\\end{cases}\n\\]\n证明数列 \\(\\{x_{n}\\}\\) 收敛，并求 \\(\\lim_{n \\to \\infty} x_{n}\\)。\n", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "数列"]}
{"id": "math-175", "question": "\\text { 用逻辑推理规则证明：} \\neg p \\vee q, \\neg q \\vee r, r \\rightarrow s \\Rightarrow p \\rightarrow s \\text { ．}", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "符号逻辑"]}
{"id": "math-176", "question": " 证明：若  $\\mathrm{G} $是单图，$\\mathrm{d}(\\mathrm{G})=2, \\Delta=v-2 $，则 $ \\varepsilon \\geq 2 v-4.$", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "图论"]}
{"id": "math-177", "question": "小智和小清看到学校的墙上写着一道题目：\\(A\\) 为实数域 \\(\\mathbb{R}\\) 上的 \\(3 \\times 3\\) 不可逆方阵。 \\(A\\) 的伴随矩阵 \\(A^*\\) 为\n\\[\nA^* = \n\\begin{pmatrix}\na_{11}^2 & a_{12}^2 & a_{13}^2 \\\\\na_{21}^2 & a_{22}^2 & a_{23}^2 \\\\\na_{31}^2 & a_{32}^2 & a_{33}^2\n\\end{pmatrix},\n\\]\n小智思考一番过后说 \\(A=0\\)，小清觉得小智说的不正确。请你证明小智和小清谁说的是正确的。", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "现实应用", "None"]}
{"id": "math-178", "question": "令全集\\(X = \\mathbb{Z}\\)，在\\(X\\)上有一个集合系\\(\\mathscr{E} = \\{A: A \\subset \\mathbb{Z}\\}\\)\n设\\(  \\mathscr{E} \\) 中有一个单调的集合序列\\(  \\left\\{B_{n}\\right\\}  以  B \\in \\mathscr{E} \\)且  B_{1}  和  B  均有有限多个元素。证明： \\(\\exists N>0 \\) 使 \\( \\forall n \\geq N \\)均有\\(  B_{n}=B \\)", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "常识应用", "误导"]}
{"id": "math-179", "question": "在物理学中，假设存在一个二维欧几里得空间中的向量场 $\\mathbf{F}(u, v) = (F_u, F_v)$，其中 $F_u = \\alpha  (S), \\, F_v = \\beta (Bq)$。已知以下单位转换关系：$ 1  (S) = 10^{-3} (A/V)$ ， $1 (Bq) = 1 $(${s}^{-1}$)， $1  (V) = 1kg \\cdot \\text{m}^2/\\text{s}^3/\\text{A}$(国际单位制)， $1 (A) = 1 \\, (C/s)$。假设向量场 $\\mathbf{F}$ 满足保守性，即存在标量势函数 $\\phi(u, v)$ 使得 $\\mathbf{F} = \\nabla \\phi$。请证明在国际单位制下，势函数 $\\phi$ 的表达式具有以下形式：\\(\\phi(u, v) = \\gamma \\cdot u^2 + \\delta \\cdot v^3\\)，其中 $\\gamma$ 和 $\\delta$ 是与 $\\alpha$ 和 $\\beta$ 相关的常数。\n", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "单位转换"]}
{"id": "math-180", "question": "在 $\\triangle ABC$ 中，$I$ 为内心，$L、M、N$ 分别为 $AI、AC、CI$ 的中点。点 $D$ 在线段 $AM$ 上，满足 $BC = BD$。$\\triangle ABD$ 的内切圆和 $AD、BD$ 分别切于点 $E、F$。点 $J$ 为 $\\triangle AIC$ 的外心，$\\omega$ 为 $\\triangle JMD$ 的外接圆。直线 $MN$ 再次交 $\\omega$ 于点 $P$，$JL$ 再次交 $\\omega$ 于点 $Q$。求证：$PQ、LN、EF$ 三线共点。", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "几何", "None"]}
{"id": "math-181", "question": "如果一个严格单调递增数列 $\\{a_n\\}$ 的每一项都是正整数，并且对任意正整数 $n$，\\(\\frac{a_{n+1}}{n+1} \\le\\frac{a_n}{n}\\) 恒成立，则称数列 $\\{a_n\\}$ 为“奇特数列”。已知数列 $\\{a_n\\}$，$\\{b_n\\}$，其中 $\\{a_n\\}$ 为“奇特数列”，$a_1 = a \\in \\mathbb{N}$，$a_{n+1}$ 为大于 $a_n$ 的最小的 $n+1$ 的正整数倍，$b_n = a_n + 1$。求证：当 $n \\ge a$ 时，\n\\(\\frac{b_n}{n} - \\frac{b_{n+1}}{n+1} =\\frac{1}{n(n+1)}\\)，并举例满足条件的$a_n$和$b_n$。", "constraint": "至少列出一组满足条件的$a_n$和$b_n$", "answers": ["当$a=3$时，$a_n = 3n$，$b_n = 3n+1$"], "type": "Open-ended", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "代数", "None"]}
{"id": "math-182", "question": "给定整数 $a_1 > a_2 > \\cdots > a_n > 1$，记 $M = \\mathrm{lcm}(a_1, a_2, \\cdots, a_n)$。对任意非空有限正整数集 $X$，定义\\(f(X) = \\min_{1 \\leq i \\leq n} \\sum_{x \\in X} \\left\\{ \\frac{x}{a_i} \\right\\}.\\) 若对 $X$ 的任意真子集 $Y$，都有 $f(Y) < f(X)$，则称 $X$ 是极小的。设 $X$ 是极小的，且 $f(X) \\geq \\frac{2}{a_n}$。求证：$|X| \\leq f(X) \\cdot M$.", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "集合论"]}
{"id": "math-183", "question": "设 \\( f(x)\\)  是区间 \\( [a, b]\\)  上的连续函数，在开区间 \\( (a, b)\\)  内可微，其中\\(  b>a \\geq 0\\)  ．\n求证：对任意 \\( n>0 \\) ，存在\\(  \\xi \\in(a, b) \\) 使得\n\\[\n\\frac{f(\\xi)-f(a)}{b^{n}-\\xi^{n}}=\\frac{\\xi f^{\\prime}(\\xi)}{n \\xi^{n}}\n\\]", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "高等数学", "None"]}
{"id": "math-184", "question": "设 \\( f(x)\\) 是 区 间\\( [a, b]\\)上 的 有 界 函 数 ，记 \n\\[\nM = \\sup _{a \\leq x \\leq b} f(x), m = \\inf _{a \\leq x \\leq b} f(x), \\omega = M-m\n\\]\n求证:  \n\\[\n\\omega = \\sup \\{|f(x)-f(y)|: x, y \\in[a, b]\n\\]", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "高等数学", "None"]}
{"id": "math-185", "question": "求证\\(  E|X|<+\\infty\\) 已知\\(  E X^{2}<+\\infty\\)", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "概率统计", "None"]}
{"id": "math-186", "question": "在空间右手直角坐标系中，若  O x y  平面上的曲线\n\\[\na_{11} x^{2}+a_{22} y^{2}+2 a_{12} x y+2 b_{1} x+2 b_{2} y+c=0\n\\]\n\n是椭圆（或双曲线），证明二次曲面\n\\[\na_{11} x^{2}+a_{22} y^{2}+2 a_{12} x y+2 b_{1} x+2 b_{2} y+c=z\n\\]\n\n是椭圆抛物面", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "解析几何", "None"]}
{"id": "math-187", "question": "证券市场只含有一只风险证券（股票）。一单位股票的支付为 \\(\\tilde{x}\\)，它服从均值为 \\(\\bar{x}\\)、波动率为 \\(\\sigma\\) 的正态分布。市场上有参与者 1 和 2。参与者 1 的禀赋为 \\(x_{0}\\) 单位的 0 期消费，而参与者 2 的禀赋是一单位股票。两个参与者的期望效用函数为：\n\\[\nU = -e^{-a c_{0}} - \\rho \\mathrm{E}\\left[ e^{-a \\tilde{c}_{1}} \\right]\n\\]\n证明均衡配置不一定是 Pareto 最优的。", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "金融经济", "None"]}
{"id": "math-188", "question": "设 \\(\\lambda_{1}\\) 和 \\(\\lambda_{2}\\) 是 \\(n \\times n\\) 矩阵 \\(\\boldsymbol{A}\\) 的两个不同的特征值。令 \\(\\boldsymbol{X}_{11}, \\boldsymbol{X}_{12}, \\ldots, \\boldsymbol{X}_{1m_{1}}\\) 和 \\(\\boldsymbol{X}_{21}, \\boldsymbol{X}_{22}, \\ldots, \\boldsymbol{X}_{2m_{2}}\\) 分别是对应于 \\(\\lambda_{1}\\) 和 \\(\\lambda_{2}\\) 的线性无关特征向量。证明向量组 \\(\\{\\boldsymbol{X}_{11}, \\boldsymbol{X}_{12}, \\ldots, \\boldsymbol{X}_{1m_{1}}, \\boldsymbol{X}_{21}, \\boldsymbol{X}_{22}, \\ldots, \\boldsymbol{X}_{2m_{2}}\\}\\) 是线性无关的。", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "线性代数", "None"]}
{"id": "math-189", "question": "设 \\( p \\) 为素数，\\( n \\) 为正整数，有限群 \\( G \\) 的阶为 \\( p^n \\)。若群 \\( G \\) 有 \\( p^k \\) 阶正规子群，说出$4$个大于$100$的$k$值。", "constraint": "直接写出答案，以逗号分隔", "answers": ["101,102,103,1"], "type": "Open-ended", "level": 3, "category": ["数学", "近代数学", "线性代数", "None"]}
{"id": "math-190", "question": "求证：对于任意正整数n，一定存在一个n的倍数，其十进制表示仅由0和1构成。", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "数论", "None"]}
{"id": "math-191", "question": "证明：凸规划 $\\min _{x \\in S} f(x)$的任意局部最优解必是全局最优解", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "规划优化", "None"]}
{"id": "math-192", "question": "设$H$为$Hilbert$空间，求证$H\\prime $也为$Hilbert$空间且$H$为自反的", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "泛函分析", "None"]}
{"id": "math-193", "question": "设 \\( R \\) 是集合 \\( A \\) 上的等价关系，\\(|A| = n\\), \\(|R| = r\\), \\(|A / R| = t\\)，证明：\n\\[\nr \\cdot t \\geqslant n^2.\n\\]", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "集合论"]}
{"id": "math-194", "question": "若函数$f(x)$在$[a,b]$上有定义，且对于任意不同的${{x}_{1}},{{x}_{2}}\\in [a,b]$，都有$\\left| f({{x}_{1}})-f({{x}_{2}}) \\right|<k\\left| {{x}_{1}}-{{x}_{2}} \\right|$，则称$f(x)$为$[a,b]$上的“$k$类函数”。若$f(x)=a(x-1){{e}^{x}}-\\frac{{{x}^{2}}}{2}-x\\ln x$为$[1,e]$上的“2类函数”，证明：$\\frac{1}{{{e}^{2}}}\\le a\\le \\frac{4+e}{{{e}^{e+1}}}$", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "自定义运算符"]}
{"id": "math-195", "question": "证明二进制下10110是Lychrel数\n", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "初等数学", "算数", "进制转换"]}
{"id": "math-196", "question": "$\\begin{array}{l}\n\\text { 设数列 }\\left\\{a_{n}\\right\\} \\text { 满足：}\\\\\n\\begin{array}{l}\na_{1}=1, \\text { 且 } a_{n+1}=\\frac{a_{n}}{(n+1)\\left(a_{n}+1\\right)}, n \\geq 1 \\\\\n\\text { 证明 } \\lim _{n \\rightarrow \\infty} n!a_{n}=\\frac{1}{e}\n\\end{array}\n\\end{array}$", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "数列"]}
{"id": "math-197", "question": "用逻辑推理规则证明：$a \\rightarrow b \\wedge c,(e \\rightarrow \\neg f) \\rightarrow \\neg c, b \\rightarrow(a \\wedge \\neg s) \\Rightarrow b \\rightarrow e .$", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "符号逻辑"]}
{"id": "math-198", "question": " 证明： \\(\\mathrm{G}\\)  是单图，\\(\\delta \\geq k \\) ，则 \\(\\mathrm{G}\\)  有长 \\( k\\) 的轨．", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "现代数学", "离散数学", "图论"]}
{"id": "math-199", "question": "小智在研究家里房顶上的一个小灯泡，以天花板上连接灯泡的点为原点，他发现灯泡是由某曲线位于 $0 < x \\leq 1$ 分米的一段绕 $x$ 轴旋转一周所围成的曲面，记为为 $\\Sigma$，该曲线$y = f(x)$ ($x > 0$) 满足 $y'' + \\frac{y'}{2y^2} = 0$，且曲线在点 $(1, 1)$ 处的切线斜率为 $\\frac{1}{2}$。已知1平方分米的灯泡面积可以照亮5立方米的屋子，小智的房间有36立方米，证明一个灯泡是否能够照亮小智的房间。", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "现实应用", "None"]}
{"id": "math-200", "question": "\\(X\\sim B (1,p)\\)，证明\\(\\frac{1}{p}\\)没有无偏估计", "constraint": null, "answers": null, "type": "Proof", "level": 3, "category": ["数学", "应用数学", "常识应用", "误导"]}
